新移民爭遞表申1萬元爆混亂

dllm

港府早前宣布透過關愛基金「補鑊」，向來自低收入家庭的新來港定居成員發放1萬港元津貼，首批合資格人士(1971年或之前出生)，可於今(27日)起遞交申請，需時約8周，即最快11月下旬才獲發津貼。有到場遞表的新移民指出，長者難以自行準備入息證明等文件，不滿計劃設有經濟審查，認為應惠及所有長者。及至約10時，勞工及福利局局長羅致光到場視察，並與現場職員談話，逗留約20分鐘離去，期間未有回應記者提問。

位於深水埗的中銀香港分行，接近9時有約30名市民於分行外排隊，等候索取或遞交申請表格。其後分行開門營業，眾人爭相入場，場面一度發生混亂，須分行職員調停。

排頭位的伍先生指出，因「開心有錢攞」，特地提早1小時排隊，冀能盡早取得津貼。他指，已退休2年，靠每月5000多港元綜援過活，惟劏房租金及水電費已花去約3000港元，每日開支須維持在90港元內。他稱，疫情下口罩價格昂貴，無力負擔，只能重複使用4至5日，惟他現正輪候公屋，故不會把款項用以購買防疫物資，打算儲起留待裝修公屋之用。

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐，月薪約1萬港元，扣除屋租等雜費，每月僅剩下約6000港元，料會儲起津貼以備不時之需。他又指，計劃要求申請人填寫大量文件，對長者而言有一定困難，認為港府不應審查長者經濟情況，直指「咁審查法不如唔好畀(津貼)」。

任職泥水工人的秦先生則指，疫情下工作量大減，收入跌約一半，加上他不諳廣東話，難以找到其他工作，只能暫以積蓄支付租金等日常開支，財政壓力大增。他指，不會揮霍該筆津貼，打算用作補貼生活開支，料足以支付約2個月租金。

新移民續個

派多d 丫嘛

唔係呀80歲都可以係四年前嚟香港

第四波疫情

根本150係十三億人無差別殖民

我都唔知張身份證仲有咩用
哈哈哈哈

我諗全世界係得香港咁痴線
未正式成為resident 都可以攞full benefit

新移民仲要退埋休，對社會零付出但每個月拎五千蚊

完全喺呢個世界上冇存在價值，連蛆蟲都不如

正常英美澳日都唔會咁痴撚線
80歲都批係咩玩法

國家稅

撚狗咁撚

支那公安部批
好正常

年紀咁撚大既屌 班廢物大6退休落黎等香港人養

審查下有無食煙、飲酒、叫雞？

長者窮撚新移民全世界得香港先有
幫支那接收低端人口滅貧

團聚
係大6退休有埋大6份退休金
再落黎香港cap多份dklm

社會垃圾

成班癈物

專才

新移民有本地人都應該有啊